阿里巴巴市值超越Facebook成美股第五大科技股

阿里巴巴市值超越Facebook, 成美股第5大市值科技公司.
美國大型科技股持續受壓.被稱為FANNG的五大科技股中, 蘋果公司和Facebook都跌超過百分之二
新款iPhone的需求前景繼續受到質疑. 為了救市, 面世只有兩個月的iPhone XR, 下星期起在日本減價促銷. 作為首家實現過萬億美元市值的蘋果公司, 已連跌第四天, 收市報172.29美元, 跌百分之2.54. 10月至今累計下跌兩成半, 但今年累計仍然升超過百分之4. 最新市值貶值至8176億美元.
另一隻市值一度突破萬億美元的股份亞馬遜, 最新市值亦縮水至7345億美元. 微軟則以7912億美元超前, 成為第二大市值科技公司. 谷歌母公司Alphabet以7121億美元, 排第四位.
至於不斷受數據洩漏和假新聞醜聞困擾的Facebook, 收市報131.73美元, 跌百分之2.29. 最新市值為3786億美元.
另一方面, 阿里巴巴逆市造好, 收市升0.62, 報150.33美元, 市值增至3897億美元, 超越Facebook, 躋身入市值最大的前五隻科技股之列.

FB執柒佢